




Copy this link to your browser and it is manadotary to visit this link :-



https://annatheannoying.wordpress.com/2015/03/11/java-7-certification-exam-sample-questions/ 
















1.

        import java.io.*;

        class serialization

        {

            public static void main(String[] args)

            {

                try

                {

    	        Myclass object1 = new Myclass("Hello", -7, 2.1e10);

    	        FileOutputStream fos = new FileOutputStream("serial");

    	        ObjectOutputStream oos = new ObjectOutputStream(fos);

    	        oos.writeObject(object1);

    	        oos.flush();

    	        oos.close();

    	    }

    	    catch(Exception e)

                {

    	        System.out.println("Serialization" + e);

                    System.exit(0);

                }

    	    try

                {

    	        int x;

    	        FileInputStream fis = new FileInputStream("serial");

    	        ObjectInputStream ois = new ObjectInputStream(fis);

    	        x = ois.readInt();

    	        ois.close();

    	        System.out.println(x);		    	

    	    }

    	    catch (Exception e)

                {

                    System.out.print("deserialization");

    	        System.exit(0);

    	    }

            }

        }

        class Myclass implements Serializable

        {

    	String s;

    	int i;

    	double d;

    	Myclass(String s, int i, double d)

            {

    	    this.d = d;

    	    this.i = i;

    	    this.s = s;

    	}

        }

a) -7
b) Hello
c) 2.1E10
d) deserialization
View Answer
Answer: d


2.        import java.io.*;

        class serialization 

        {

            public static void main(String[] args) 

            {

                try 

                {

                    Myclass object1 = new Myclass("Hello", -7, 2.1e10);

    	        FileOutputStream fos = new FileOutputStream("serial");

    	        ObjectOutputStream oos = new ObjectOutputStream(fos);

                    oos.writeObject(object1);

                    oos.flush();

                    oos.close();

    	    }

    	    catch(Exception e) 

                {

    	        System.out.println("Serialization" + e);

                    System.exit(0);

                }

    	    try  

                {

                    Myclass object2;

    	        FileInputStream fis = new FileInputStream("serial");

    	        ObjectInputStream ois = new ObjectInputStream(fis);

                    object2 = (Myclass)ois.readObject();

                    ois.close();

    	        System.out.println(object2);		    	

    	    }

    	    catch (Exception e) 

                {

                    System.out.print("deserialization" + e);

    	        System.exit(0);

    	    }

            }

        }

        class Myclass implements Serializable 

        {

    	String s;

    	int i;

    	double d;

            Myclass (String s, int i, double d)

            {

    	    this.d = d;

    	    this.i = i;

    	    this.s = s;

    	}

        }

a) s=Hello; i=-7; d=2.1E10
b) Hello; -7; 2.1E10
c) s; i; 2.1E10
d) Serialization
View Answer
Answer: a



3.How to import all package?

Answer : import java.*

4.class Animal
{
public String noise()
{
return "peep";
}
}
class Dog extends Animal
{
public String noice()
{
return "bark";
}
}
class cat extends Animal
{
public String noise()
{
return "meow";
}
}
}.....
Animal animal = new Dog();
Cat cat= (Cat)animal;
SOP(cat.noise());
Answer : Exception is thrown at the Runtime

5.class output {
public static void main(String args[]){
String buffer s1 = new StringBuffer("Hello world")
s1.insert(6,"Good ");
SOP(s1);
}
}
Answer: Hello Good world


6. SOP (‘1’+new integer (2) +3);
Answer: 123


7. Man dog best friend
Answer : class man private dog best friend;

8.Assume the following method is properly synchronized and called from a thread A on an object B:
wait(2000);
After calling this method, when will the thread A become a candidate to get another turn at the CPU?
Ans: (A). After thread A is notified, or after two seconds.
B. After the lock on B is released, or after two seconds.
C. Two seconds after thread A is notified.
D. Two seconds after lock B is released.

9.Int x=6;
Int y = 12;
If(x>y)
{
X++;
y--;

}
SOP(....);

Answer: 2

10.declare array of string
string[]s;
string s[]
string []s;b

Answer: ABD

11.int a = 9;
int b = 14;
while(a<b) {
System.out.println("In the loop");

a+=2;
b-=2;
}
answer- In the loop
In the loop(2 times)

12.public class GenericTest<G> {
G g;
GenericTest(G g){
this.g =g;
}
public static void main(String[] args)
{
GenericTest<String> arr[] = new GenericTest[5];
//line 1
arr[0] = new GenericTest("Java"); //line 2
arr[1] = new GenericTest(1); //line 3
arr[2] = (GenericTest<String>)new
GenericTest(1); //line 4
arr[3] = (GenericTest<String>)new
GenericTest<Integer>(1); //line 5
for(GenericTest o:arr)
{
System.out.println(o);
}
}
}
Answer-- error in line5 

13.What is the output of this program?
Import java.util.*
Public static void main(String args[]){
TreeMap obj = new Treemap();
Obj.put(“A”, newInteger(1));
Obj.put(“b”, newInteger(2));
Obj.put(“c”, newInteger(3));
SOP(obj.entrySet());
}
Answer: [A=1,B=2,C=3]

14.class BabyRaccoon extends Mammal { }
Which four statements are true? (Choose four.)
A. Raccoon is-a Mammal.
B. Raccoon has-a Mammal.
C. BabyRaccoon is-a Mammal.
D. BabyRaccoon is-a Raccoon.
E. BabyRaccoon has-a Mammal.
F. BabyRaccoon is-a BabyRaccoon.
Answer: A,B,C,F

15. Which Man class properly represents the
relationship "Man has a best friend who is a
Dog"?
A. class Man extends Dog { }
B. class Man implements Dog { }
C. class Man { private BestFriend dog; }
D. class Man { private Dog bestFriend; }
E. class Man { private Dog<bestFriend>; }
F. class Man { private BestFriend<dog>; }
Answer: D

16.Questions no -4 
What is the output for the below code ?

import java.util.LinkedList;
import java.util.Queue;


public class Test {
	public static void main(String... args) {
        
		
		
		Queue q = new LinkedList();
		        q.add("newyork");
		        q.add("ca");
		        q.add("texas");
		        show(q);
		    }
		
		    public static void show(Queue q) {
		        q.add(new Integer(11));
		        while (!q.isEmpty ( ) )
		            System.out.print(q.poll() + "  ");
		    }


}

options
A)Compile error : Integer can't add
B)newyork  ca  texas  11
C)newyork  ca  texas
D)newyork  ca 

Correct answer is : B


Q17.-  Which is wrong here ?
while((i<10)&&(i>24))

options
A. logical should not be in test condition
B. The condition is always true
C. The condition is always false

Correct answer is : C



Q18.- What is the java file name ?
public showyourclass{
	//some code here
}

options-
A. showyourclass.java
B. showyourclass.class

Correct answer is : A


Q19.- What code is used to get month of year ?
Calendar calendar = new GregorianCalendar();

options-
A. Calender.Month
B. Calender.MONTH_OF_YEAR
C. Calender.WEEK_OF_YEAR
D. Calender.WEEK_OF_MONTH

Correct answer is : A


20. String obj = "abc";
byte b[] = obj.getBytes();
ByteArrayInputStream obj1 = new Byte
ArrayInputStream(b);
for (int i = 0; i < 2; ++ i) {
int c;
while ((c = obj1.read()) != -1)
{
if (i == 0) {
System.out.print(Charact
er((char)c)); }}}}}

Answer: abc  (option is -A)


21.output of expression 5.84 + "3,2" ;

Answer: - String "5.843,2"

22.What is the output of this program?

import java.util.*;

class hashtable 

{

public static void main(String args[]) 

{

Hashtable obj = new Hashtable();

obj.put("A", new Integer(3));

obj.put("B", new Integer(2));

obj.put("C", new Integer(8));

obj.remove(new String("A"));

System.out.print(obj);

}

}

a) {C=8, B=2}
b) [C=8, B=2].
c) {A=3, C=8, B=2}
d) [A=3, C=8, B=2].
View Answer
Answer: a

23.public class MyLoop {
public static void main(String[] args) { 
String[] sa = {"tom ", "jerry "}; 
for(int x = 0; x < 3; x++) {
for(String s : sa) {
System.out.print(x + " " + s);
if(x == 1) break; 
}
}
}
}
Ans:- 0 tom 0 jerry 1 tom 2 tom 2 jerry

24.Interface Rideable {
String getGait();
}


public class Camel implements Rideable {
int weight = 2;
public static void main(String[] args) {
new Camel().go(8);
}

void go(int speed) {
++speed;
weight++;
int walkrate = speed * weight;
System.out.print(walkrate + getGait());
}

String getGait() {
return " mph, lope";
}
}
Ans:-Compilation Error 

25.A team of programmers is involved in
reviewing a proposed design for a new utility
class. After
some discussion, they realize that the current
design allows other classes to access methods
in
the utility class that should be accessible only to
methods within the utility class itself. What
design
issue has the team discovered?
A. Tight coupling
B. Low cohesion
C. High cohesion
D. Loose coupling
E. Weak encapsulation
F. Strong encapsulation
Answer: E

26.interface Jumper { public void jump(); } ...
 class Animal {} ...
 class Dog extends Animal {
 Tail tail; 
 } ...
 class Beagle extends Dog implements
Jumper{
 public void jump() {}
 } ...
 class Cat implements Jumper{
 public void jump() {}
 }
Which three are true?(Choose Three)
A. Cat is-a Animal
B. Cat is-a Jumper
C. Dog is-a Animal
D. Dog is-a Jumper
E. Cat has-a Animal
F. Beagle has-a Tail
G. Beagle has-a Jumper

Answer: B,C,F

27.10. class One {
11. void foo() { }
12. }
13. class Two extends One {
14. //insert method here
15. }
Which three methods, inserted individually at line 14, will correctly complete class Two? (Choose three.)
A. int foo() { /* more code here */ }
B. void foo() { /* more code here */ }
C. public void foo() { /* more code here */ }
D. private void foo() { /* more code here */ }
E. protected void foo() { /* more code here */ }

Answer: B, C, E

28. import java.util.*;
import java.lang.*;
import java.io.*;

/* Name of the class has to be "Main" only if the class is public. */
interface Rideable { String getGait(); }
public class Camel implements Rideable {
int weight = 2;
String getGait() { return " mph, lope"; }
void go(int speed) {
++speed; weight++;
int walkrate = speed * weight;
System.out.print(walkrate + getGait());
}
public static void main(String[] args) {
new Camel().go(8);
}
}


Ans:- Compilation error

29. What is the value of the Expression 5.42 + "3,2"?

a)double 8.6
b)string 5.423
c)Long 8
d)String "5.423,2"

Ans:- d) string "5.423,2"

30.What is the output of this program?

import java.io.*;

class Chararrayinput 

{

public static void main(String[] args) 

{

String obj = "abcdef";

int length = obj.length();

char c[] = new char[length];

obj.getChars(0,length,c,0);

CharArrayReader input1 = new CharArrayReader(c);

CharArrayReader input2 = new CharArrayReader(c, 0, 3);

int i;

try 

{

while ((i = input1.read()) != -1) 

{

System.out.print((char)i);

}

} 

catch (IOException e) 

{

// TODO Auto-generated catch block

e.printStackTrace();

}

}

}

a) abc
b) abcd
c) abcde
d) abcdef

Answer: d

31.What is the output of this program?

import java.io.*;

class Chararrayinput 

{

public static void main(String[] args) 

{

String obj = "abcdef";

int length = obj.length();

char c[] = new char[length];

obj.getChars(0, length, c, 0);

CharArrayReader input1 = new CharArrayReader(c);

CharArrayReader input2 = new CharArrayReader(c, 0, 3);

int i;

try 

{

while ((i = input2.read()) != -1) 

{

System.out.print((char)i);

}

} 

catch (IOException e) 

{

// TODO Auto-generated catch block

e.printStackTrace();

}

}

}

a) abc
b) abcd
c) abcde
d) abcdef

Answer: a

32. Given:
10. class One {
11. public One foo() { return this; }
12. }
13. class Two extends One {
14. public One foo() { return this; }
15. }
16. class Three extends Two {
17. // insert method here
18. }
Which two methods, inserted individually, correctly complete the Three class? (Choose two.)
A. public void foo() {}
B. public int foo() { return 3; }
C. public Two foo() { return this; }
D. public One foo() { return this; }
E. public Object foo() { return this; }
Answer: C, D


33.Consider the code 
int[] x = {5,6,7,8,9};
int[] y = x;
y[2] = 10;
What is the value of x[2]? 
A.6 
B.7 
C.10 
D.8 

Answer is 10 

34.What is the error in the following class definitions?
Abstract class xy
{ 
abstract sum (int x, int y) { }
}
(a) Class header is not defined properly.
(b) Constructor is not defined.
(c) Method is not defined properly
(d) Method is defined properly
(e) No erro 

Answer is C 

35.Analyze the following code.

Number numberRef = new Integer(0);
Double doubleRef = (Double)numberRef;

a. There is no such class named Integer. You should use the class Int.
b. The compiler detects that numberRef is not an instance of Double.
c. A runtime class casting exception occurs, since numberRef is not an instance of Double.
d. The program runs fine, since Integer is a subclass of Double.
e. You can convert an int to double, so you can cast an Integer instance to a Double instance.

Ans : c

36.        class Output 

        {

            public static void main(String args[])

            {

                int arr[] = {1, 2, 3, 4, 5};

                for ( int i = 0; i < arr.length - 2; ++i)

                    System.out.println(arr[i] + " ");

            } 

        }

a) 1 2
b) 1 2 3
c) 1 2 3 4
d) 1 2 3 4 5
View Answer


Answer: b





