Q 1 - Which of the following is correct about dependency injection?

A - It helps in decoupling application objects from each other.

B - It helps in deciding the dependencies of objects.

C - It stores objects states in database.

D - It stores object states in file system.
Answer : A



Q 2 - Which are the correct implementation classes of ApplicationContext?

A - FileSystemXmlApplicationContext, ClassPathXmlApplicationContext, WebXmlApplicationContext

B - FileSystemApplicationContext, ClassPathApplicationContext, WebApplicationContext

C - AdvancedApplicationContext, FileApplicationContext

D - FileSystemApplicationContext, ClassPathApplicationContext
Answer : A



Q 3 - What is true about <set> collection configuration elements?

A - This helps in wiring a list of values, allowing duplicates.

B - This helps in wiring a list of values but without any duplicates.

C - This can be used to inject a collection of name-value pairs where name and value can be of any type.

D - This can be used to inject a collection of name-value pairs where the name and value are both Strings.
Answer : B



Q 4 - What is constructor mode of autowiring?

A - Autowiring by property name. Spring tries to match and wire its properties with the beans defined by the same names in the configuration file.

B - Spring first tries to wire using autowire by constructor, if it does not work, Spring tries to autowire by byType.

C - Autowiring by property type. Spring tries to match and wire a property if its type matches with exactly one of the beans name in configuration file.

D - Similar to byType, but type applies to constructor arguments. If there is not exactly one bean of the constructor argument type in the container, a fatal error is raised.
Answer : D



Q 5 - What is true about @Autowired annotation?

A - The @Autowired annotation can be used to autowire bean on the setter method.

B - This annotation provides more fine-grained control over where and how autowiring should be accomplished.

C - The @Autowired annotation can be used to autowire bean on the methods with arbitrary names and/or multiple arguments.

D - All of above.
Answer : B



Q 6 - What are the different points where weaving can be applied?

A - Compile time, load time

B - Compile time, run time

C - Run time

D - Compile time, load Time, Run time
Answer : D



Q 7 - What is Spring MVC framework?

A - Spring MVC framework is Model-Value-Class architecture and used to bind model data with values.

B - The Spring web MVC framework provides model-view-controller architecture and ready components that can be used to develop flexible and loosely coupled web applications.

C - Spring MVC framework is used for Transaction management for Web Applications.

D - Spring MVC framework is used for AOP for Web Applications.
Answer : B



Q 8 - By default a bean is lazily loaded.

A - True

B - False
Answer : B



Q 9 - What is the scope of bean in portlet context?

A - session

B - global-session

C - prototype

D - request
Answer : B



Q 10 - Which of the following class can be used to call Stored Procedures in spring?

A - SPHelper

B - JdbcTemplateCall

C - JdbcTemplate

D - SimpleJdbcCall
Answer : D
============================================================================

Q 1 - What is ContextRefreshedEvent event?

A - This event is published when the Servlet Context is either initialized or refreshed.

B - This event is published when the HTTP Request is received.

C - This event is published when the HTTP Response is returned.

D - This event is published when the ApplicationContext is either initialized or refreshed.
Answer:D



Q 2 - What is Introduction?

A - An introduction represents a point in your application where you can plug-in AOP aspect.

B - This is used to inject values in objects.

C - This is not invoked during program execution by Spring AOP framework.

D - An introduction allows you to add new methods or attributes to existing classes.
Answer:D



Q 3 - What is @Controller annotation?

A - The @Controller annotation indicates that a particular class serves the role of a controller.

B - The @Controller annotation indicates how to control the transaction management.

C - The @Controller annotation indicates how to control the dependency injection.

D - The @Controller annotation indicates how to control the aspect programming.
Answer:A


Q 4 - What is prototype scope?

A - This scopes a single bean definition to have any number of object instances.

B - This scopes the bean definition to a single instance per HTTP Request.

C - This scopes the bean definition to a single instance per HTTP Session.

D - This scopes the bean definition to a single instance per HTTP Application/ Global session.
Answer:A

Q 5 - What is true about <props> collection configuration elements?

A - This helps in wiring a list of values, allowing duplicates.

B - This helps in wiring a list of values but without any duplicates.

C - This can be used to inject a collection of name-value pairs where name and value can be of any type.

D - This can be used to inject a collection of name-value pairs where the name and value are both Strings
Answer:A


Q 6 - How to handle shut down of IoC container?

A - Using shutdownHook()

B - Using shutdownHandler()

C - Using registerHook()

D - Using registerShutdownHook()
Answer:D


Q 7 - By default a bean is eagerly loaded.

A - False

B - True
Answer:B


Q 8 - What is true about BeanPostProcessor?

A - It is a concrete class.

B - It is an interface.

C - It is an abstract class.

D - None of the above.
Answer:B


Q 9 - How can you inject Java Collection in Spring?

A - Using list, set, map or props tag.

B - Using lit, set, map or collection tag.

C - Using list, set, props or collection tag.

D - Using list, collection, map or props tag.
Answer:A


Q 10 - Which class is used to map a database row to a java object in spring?

A - ResultSet

B - RowMapper

C - RowSetMapper

D - ResultSetMapper
Answer:B


Q 11 - How bean life cycle can be controlled?

A - Using init() only

B - Using InitializingBean class only

C - Using DisposableBean class only

D - Using All of above
Answer:D


Q 12 - What is the scope of bean in portlet context?

A - session

B - global-session

C - prototype

D - request
Answer:B

Q 13 - What is ContextStoppedEvent event?

A - This event is published when the Servlet Context is either initialized or refreshed.

B - This event is published when the ApplicationContext is stopped using the stop() method on the ConfigurableApplicationContext interface.

C - This event is published when the HTTP Request is received.

D - This event is published when the HTTP Response is returned.
Answer:B


Q 14 - Which ORM Spring supports ?

A - Hibernate

B - iBatis

C - JPA

D - All of above.

E - None of above.
Answer:D


Q 15 - What is true about <map> collection configuration elements?

A - This helps in wiring a list of values, allowing duplicates.

B - This helps in wiring a list of values but without any duplicates.

C - This can be used to inject a collection of name-value pairs where name and value can be of any type.

D - This tag is not supported.
Answer:C


Q 16 - Core container has AOP as one of its module.

A - True

B - False
Answer:B


Q 17-Can you inject null and empty string values in Spring?

A - Yes

B - No
Answer:A


Q 18 - What stands true for spring framework?

A - Spring framework is a light weight framework.

B - Spring framework is a heavy weight framework.
Answer:A


Q 19 - Which class acts as IoC Container?

A - ServletContext

B - DispatcherServlet

C - ApplicationContext

D - None of the above
Answer:C


Q 20 - What is the scope of stateless bean?

A - global-session

B - singleton

C - prototype

D - request
Answer:B
====================================================================================

1. Beans defined in spring framework are by default?
---->singleton
2. which of the following is not a spring module
--->HTML/JSP
3. spring is a?
---->an open source network
4. which of the following is true
--->ApplicationContext extendsBeanFactory
5. controller in spring is
---> an interface
6. what are different autowire types?
---->byName, byType,constructor and autodetect
7. types of bean injections?
-->consttructor and setter
8. which are different points where weaving can be applied?
---> compile time,classload time,runtime
9. IOC or dependent injection is a
 ----> Design pattern
10. which exception class is related to all exceptions that are thrown in spring applications?
--->DataAccessException
============================================================================
1. what is stand for spring MVC?
-->Model view controller
2.what is the type of proxy in spring framework?
-->2(sttaic,dynamic)
3.spring MVC is a request-based framework?
--->YES
4.what is the stand of AOP?
--->aspect oriented programming
5.how many types of dynamic proxy is available in spring?
--->2
6.how many types of injection method  in spring?
--->2
===============================================================================
1.how to auto-inject into a field a bean by its name?
---> by using both the @autowired and the @qualifier spring annotations

2.given the following spring configuration file,what is correct answer:
<bean class="com.spring.service.MyServiceImpl">
<property name="repository" ref="jpaDao"/>
</bean>
<bean class="com.spring.repository.JpaDao"/>
Answer:-->the second declared bean JpaDao is missing an Id must be named as jpaDao

3.how could you externalize constants from a spring configuration file or  aspring annotation into a .properties file?
--->By using the context:property-placeholder tag

4.what are the main advantages of using intefaces when describing bussiness services?
---->Mocking or stubbing the service

5.how is named the bean that is defined in the following configuration class?
---->client repository

6.what statement is not correct in live environment?
--->All the above

7.what one is not the reight affirmations about the @postconstruct, @resource and the @predestroy notations?
---->the spring framework embedded those annotation

 8. what is/are typically case(s) where you usually need to manually instanciatedan applicaton context?
---->in a standalone application started with a main method
======================================================================================


